三日兩夜台北鳩遊之旅

尋晚即興想去旅行，近近地揀咗台北，即刻book咗機票同hostel，今朝先print張入台證，就狗衝去機場。班機11：05分，10：15先到機場，等唔夠10分鐘就登機。 坐咗兩個鐘機，啱啱落機。宜家係廁所疴緊屎，疴完就開始台北之旅啦 陣間應該會去西門町行陣 到西門町開始up圖

無人想矢口

好囉

我都係台北喎巴打

黎緊第一次去台北三日半三夜,有無邊度鳩遊鳩食推介

上年係西門町試過一間台灣麵線，係個啊婆開，陣間到咗影比你睇，個個都食咩阿宗麵線，我相信佢老人家都應該煮得唔錯

1819應該有排先開。。。

想去台北，木柵動物園，但咁撚熱，動物同我都唔想郁

好佩服你呢d天氣會想去動物園，未見到d動物已經溶咗

夜晚去夜店？

台北依家係咪熱到狗屎咁?

想去酒吧飲酒

我諗應該會好撚臭

屌埋台妹ok？

有d悶熱，但又無香港咁熱

心郁郁

去台灣唔屌台妹

巴打去邊頭酒吧

快

40雞希望無伏

等睇樓主同台灣妹妹合照

咁平，我買咗大哥大，3日台幣300

聽日應該會訓到中午

係西門町，有d似自己一個係銅鑼灣行街

行緊去hostel既時候，無啦啦有個女人問我：「不好意思，先生。」
我即刻有d驚：「er。。。」
個女人話：「不用怕，我不是變態。」
我就話：「Ok」
點知佢竟然話：「bye bye」
我 屌佢老母，嚇撚死我

行到hostel樓下，有間牛肉拉麵店，好似唔錯咁

上兩層就到，個reception姐姐好溫柔，可惜個樣一般

因為貪平，揀咗混合房住，計埋我間房暫時有3個人，好靜，搞到我唔敢出聲

休息一陣，陣間去食晚飯

遲d都去台北

遲d台北好似落狗屎，睇天氣出發啦

未諗啊，你有介紹？

訂晒機票酒店 唔好嚇我

台灣姨姨得唔得！

圖

我見d天氣網，台北未來10日都係落雨多

未遇到姨姨

機票買咗幾錢？

中華航空，去程600幾，回程我見商務艙加多1000蚊就有，所以揀咗搭商務，順便可以係桃園機場試下佢個貴賓室 ，機票來回加埋2400幾，如果你兩程都係econ，應該1200左右

講開電話卡
個次去到台北當地買
學埋大陸D野 要實名登記
搞左半粒鐘先開到

放(你啲)馬過來啦！
（樓主識野喎 姨姨 ）

我只係影印本passport，全程唔洗3分鐘

樓主電話卡好冇用呀？上網有冇卡？黎緊7月去十日

樓主張電話卡係邊到買？

好用！好快，我買咗大哥大，不過3日已經要300蚊台幣，如果10日應該都幾貴下

係機場，有賣電話卡既櫃位

幾經辛苦，終於搵到間燒肉店係可以一位，頭先搵咗5,6間，全部都要最低兩人消費
呢餐台幣650，港幣160幾到

我feel到隔離個枱嗰三個台妹係咁望住我，一定係見到無啦啦一個男仔食燒肉，以為我係毒撚

佢地好西

今日凌晨同朝早都有地震，震央都係台灣本土，樓主小心啲

間嘢叫咩名？
我都想一個人去hea下

可否提供一下店資料？

巴打積極d

任何事都係由吹水開始
記住，你宜家係外國人

頭先諗住扮唔識一間藥妝鋪既地址，問佢地識唔識去，但又驚嚇親佢地

港腸fail

間野叫燒肉教室，入面裝修到好似課室咁，我見到有個老師帶咗幾個學生去食，好撚warm，同我產生咗強烈既對比

比個meun你睇下，有埋雪糕食

燒肉教室

哇，我感受唔到

好似幾正

食完燒肉去咗紅樓行下

入面係賣d文青手作野，好似d皮銀包啊，帆布袋啊個d，不過因為係hand made，所以價錢都比較貴

紅樓隔離有市集

走之前買咗個威士忌茶雪糕，食落好濃烏龍味，得少少威士忌味，不過味道唔錯，100蚊台幣

之後就去咗饒河街夜市啦，由西門搭捷運去松山站，不過去食野之前，我去咗隔離五分埔買衫先，呢到係d成衣批發，d衫都賣得好平，平均500蚊台幣兩件衫，290一條短褲，買完一袋衫之後，我已經提醒自己唔好再買，但都係忍唔住。。。最後買咗5件T-shirt，一條短褲

之後去翻1號出口，見到間廟，左轉就會見到夜市啦

係呢間鋪買咗個麻辣臭豆腐加鴨血，食落。。。。有d難食，佢個隻臭唔係臭豆腐個隻臭，係真係發臭，一個字：伏！

之後食個米粉，呢個米粉唔係平時係香港食開好幼個d。相反，好撚粗，仲好彈牙！

細細碗，台幣35蚊，正！加少少辣椒醬，好撚開胃

最後，一定要飲木瓜牛奶，成舊木瓜加鮮奶榨汁，飲落去，好濃郁既木瓜味，好撚正

離開夜市之後，去咗行雜貨店，要買毛巾牙刷個d

發覺入面d護膚品比香港平勁多，防曬都係港幣50幾到，要幫啊妹代購

跟著就翻hostel，今日，完！

d雞肉係唔錯，不過我唔識燒，搞到d牛肉好硬

親民價又可以一丁友

MARK已BOOK
好易去

識得去勝佳

如果唔係一丁友，兩個人，一人只係499台幣

係，之前去過

好過夜市果D小火鍋仲唔抵食
不過台北食燒肉都係平極有限
只可以話平過香港

你幾時黎台北？

冇假 做緊奴隸

台灣d便利店實在太正，凌晨都要逼自己食埋宵夜先訓

except 台灣啤酒
其實便利店應該有好多唔同款式日本啤
多過香港

推

台灣啤酒係垃圾

上星期都去饒河夜市行嚟
咪撚幫襯由廟個入口行入去冇耐間珍珠奶茶
明明標價$50杯我比$100佢
個撚樣唔找錢屈我收咗
我連$50係點都唔撚知點會收咗
同佢嘈咗5分鐘先死死氣比返我
$50都想呃正一冚家剷

係。。。飲完覺得好難飲，今晚試下其他先

我對d珍珠奶茶無咩興趣，我係夜市幫襯個d都好nice

依家好興老虎堂既黑糖珍珠
不過好多鋪都有

係，朋友都有介紹我飲，見到就試下

我去85c 飲都ok
唔知老虎堂會唔會正d 但好似假日一定排隊

第一次係hostel樓下解決算

價錢都幾親民

叫咗個牛肉涼拌麵，送碗小菜同牛肉湯，好撚大碗，食唔曬，已經盡力了

第一餐

台灣啤酒只係“純生“果隻得
生果味未試過唔知
原味果款我覺得雜質多
我個人覺得飲落感覺唔舒服

不過哩啲香港仔情意結來嘅，一場來到冇所謂啦

留名等睇發揚港腸精神

食飽後去咗台北當代藝術館，兩年前去嗰陣，閉館裝修，好撚sad，今次黎終於入到去睇展

佢俾粒水晶球你，用佢睇d作品，因為本身係上下倒轉，用水晶球睇就會倒返轉，幾有creative

唔知點解張相整極都係調轉咗

wtf，個藝術家原本讀Cu N展，之後轉讀poly fashion design，勁！唔洗做毒撚

佢d作品

之後呢個展有好有深度

有講到六四，聽日就係

如果張圖睇到d字，希望你地可以花d時間睇下

行完之後去咗間糖水鋪，因為夜晚會好多人，一丁友一定無位，宜家食定

係三個台灣嬸嬸開的

之後有家人入咗黎食，d小妹妹一見到隻黑狗，即刻同老豆撒嬌：「爸b，我很害怕，好大隻狗」

叫咗杯芒果雪糕沙冰

台灣地震，樓主要小心

你地搞到我好擔心

Check過末來一星期落狗屎
否則都想來獨遊下

講咁耐都無 台妹圖

有！不過唔係合照

下次都係影翻野食

陣間去食麻辣火鍋

台妹火鍋圖

燒肉教室 我不如去久天食

我尋日都係鳩搵的

今晚研究下先
我通常非旺場時間就近上熊一
如果有台北友同行就跟機最好

我都喺西門町

連登國首都之一

間hostel我都住過，延平南路
街頭行到北門郵局個邊有間豬腳肉東坡肉飯好正，啲湯好足料，不過只賣午餐

哇，可能你見到我

等睇相認順便識台妹圖

鳩hea

跟著就出發去四四南村，係台北101隔離，呢條電梯好得意

佢真係好高

係正101後面，好方便

除咗有市集，仲有街頭音樂表演，好chill

間鋪最入面係賣野食

都係d麵包，冬甩

臨走前買咗支梅汁，真係好撚酸

繼續扮文青，去咗華山文創園區，好多展覽同手作，真係好啱鳩行

比佢個設計吸引咗，就入咗去行，入場費150台幣

入面d野好高質，又有架妹同台妹擺檔，一次過滿足你兩個願望

佢真係好有氣質，識畫畫既女仔好正

臨走前見到有個男人係到表演高難度動作，見到都覺得痛

之後係hostel訓咗一個鐘，就起身去食麻辣火鍋，呢間鋪叫飛天麻辣火鍋，600台幣加一
有唔同湯底揀，我揀咗麻辣加酸菜白肉

有唔同肉揀，佢一黎就比曬我

有唔同湯底，可以揀鴛鴦湯底，食得辣一定要試下麻辣湯底，好刺激，好正

有唔同口味既haagen-dazs雪糕，野梅同藍莓味好清新，食完麻辣火鍋要試下，幫個胃降溫

仲有唔同水果，佢有埋個雪櫃，自己攞火鍋配料，不過來來去去都係個d，海帶啊，粉絲啊，生菜啊，丸類啊個d，所以唔影了

食完去咗台北車站鳩行，之後就去咗按摩

對面兩個台妹對腳加埋d精油，又白又滑，不過唔影了，費事俾人話

本來想去行夜市，不過覺得d夜市個個都差不多，唔想去。今日，完！

今朝早餐，叫咗碗湯同麵線，台幣100

仲係得樓主腳同梁已完先睇到嘅台妹腳

12點打後既活動呢

琴日都去左 四四南真係好正 但我太夜去 間鋪閂左 得返市集 但都好chill

係，hea下係唔錯

唔quote咁長

四四南係假期有得輕輕行下
我之前都冇留意到
都係多得何韻詩有期雜誌封面介紹

按摩幾錢 值唔值去按

食完麵線去咗行誠品，買咗3本書，一本港幣120，台幣先360，香港誠品真係貴好多

行完誠品去咗睇戲，無聊得制，睇咩truth or dare，台灣人睇戲個陣真係好無禮貌，去到d驚嚇位，係咁大叫：操！哇靠！好屌喔！好撚想叫佢收聲

之後去咗盧覓雪主持，覓食台北有介紹過既café，Fika Fika Café飲咗杯凍latte，唔知點解張相唔見左，入面裝修好似無印，好簡約

之後去d藥妝店到幫啊妹買面膜，屌

跟著差唔多時間，我就搭桃園機場捷運，同香港個香港站一鳩樣，要行勁遠先到，之後順便預辦登機手續，得翻個袋仔，一身輕咁去機場

去到機場直接上貴賓室

牛肉麵好撚好食，正過市區嗰d，食咗兩碗

無食到好飽，留返d quota係飛機上面飲酒，之後順便沖埋涼

成個商務艙得我同埋一對夫妻，一上機就係咁問我野，未試過咁好服務，成程訓係到睇戲

飲完杯香檳，同空姐要多杯紅酒，落機嗰下，wing wing地

三日兩日台北鳩遊之旅就完結了，landing嗰下覺得好失落，好想快d再去旅行

值得，40分鐘，500蚊台幣，我睇過其他鋪，全部都係呢個價，按完嗰下，你會覺得d肌肉好痛，但第二朝訓醒，你會覺得你個body a whole new world

我幾乎係walk in，因為本身book個間hostel話我book錯咗女性專用房，又無講清楚，佢問我洗唔洗加錢book返雙人房，但要3000台幣，我睬佢有味，即刻係出面張梳化用MacBook search附近有無hostel有床位，結果就搵到呢間，跟著狗沖去嗰間hostel，去到佢先啱啱print好張紙，佢仲話：「先生，沒想到你這麼快就到，張紙還是熱的」 ，由book個間到踏入hostel，全程係15分鐘之內，不過我嗰間應該有床位的，事關佢都唔係好full，但你最好打電話問下佢有無床位先。

爽皮

好多謝你一直有睇我個post，好似無乜人睇咁，所以好慢先update一次

我都有睇緊 因為我都係今朝先到台北

我月尾都去 想問下台灣按摩貴唔貴

第一日係西門町無啦啦同你講野嗰個女仔係咪金毛馬尾細細粒嘅?

條友係呃人嘅, 前兩日先係嗰度聽完佢地講廢話嚟

總之話咩自己係中學生幫佢買野支助佢個d都係呃人㗎啦

去到台北可以日蒲夜蒲

比香港平好多，一定要試下，你去香港睇下d按摩鋪再去台北格下價，你就知！起碼慳幾十蚊！

唔係！短頭髮的

你去個幾日熱唔熱 香港熱啲定台灣熱啲？

最後個日好撚熱，不過太陽唔猛，但都出曬汗。不過，台灣d冷氣好撚廢，就算d高級商場，台北101個商場，d冷氣都係好細。香港熱好多，香港係一落樓下已經出汗

我最尾因為想用曬悠遊卡入面d錢，所以去咗便利店買咗好多飲品同杯麵 今晚影買咗d咩

正，有無諗住去d咩景點

依家喺淡水 晏啲去士林或者附近
跟住幾日未諗到

士林無咩野好行，好多香港人

其實香港唔算差
有搭捷運更加明白

係，我成日覺得捷運d燈光咁黃，好易訓著

其實香港雖然日日遭受侵略破壞，但本身好多社會設施都唔會比其他國家差。

陽明山好正 去石牌站搭泥猛的25蚊好快上到去 早幾日去完

認同！！！！

屌 同樓豬住同一間

巴打去左邊幾個地方

果時我自己坐公車上去自己行影花
冇入公園
都好正

認真呢？你幾時開始住？

西門町，華山文創園區，台北當代藝術館，四四南村，台北101，饒河街夜市，五分埔

上星期四至日 6樓

松山文創好多野行

成日用 無咩問題 係有時收得慢d

大哥中果隻好d 38蚊

我星期五晚都去 3日2夜

咪住，你個間hostel叫。。。。？

又話去夜店搵女女. 屌~ 無嘅!

瘋囉

有6樓㗎？我以為得2樓

攰啊

未影買左咩
月尾去6日，唔知可以點樣spend咁多日

樓主3日用咗幾多銀

機票加hostel2000尾，買野加食應該都2000，洗大咗 算啦，d錢儲完都係要攞嚟洗

shit，d野食食曬，唔記得影